新人拒入行 港養魚業斷層 漁民平均63歲

香港觀鳥會高級項目主任鍾振傑表示，香港養魚業的高峰期是80年代，現時已逐漸式微，政府應制訂長遠政策以保育魚塘及本地的養魚業。江俊豪攝(蘋果日報)

上世紀70至80年代曾是香港養魚業的黃金年代，當時魚塘的面積及產量正值高峰期，然而，隨着各類發展計劃、內地輸入淡水魚、沒有新人入行等因素，曾為香港重要產業之一的養魚業正步入式微，魚塘面積減半，現時香港魚塘面積只剩下1,132公頃，生產淡水魚數量只剩2,536公噸，佔本地淡水魚食用量約5%。

根據政府年報顯示，1997年香港生產淡水魚的數量達5,000公噸，佔本地淡水魚食用量約12%。20年間本地淡水魚產量逐步減少，2018年的產量只剩2,536噸，減少了近一半，本地淡水魚的食用量只佔約5%，現時本港魚塘的養魚戶數目只剩333個。

香港觀鳥會高級項目主任鍾振傑表示，香港養魚業的高峰期是80年代，「當時魚塘面積有接近2,000公頃，依家係少咗一半」，養魚業式微，漁民亦開始步入老年，鍾指「平均年齡係63歲左右，同時好少新人入行，所以依家養魚業比以前差好遠啦」。

鍾振傑認為，若政府有意協助養魚業，應該制定長遠的漁業政策，「可以係對漁民有補貼同資助，甚至提供一啲技術支援去幫助漁民，令下一代覺得呢一行係搵到食嘅，再加入返呢個行業，咁會好啲嘅」。

政府續牌都搞鳩你啦
政策方向都係入支那魚
本地呢班死曬就收檔唔好阻大陸人發達

香港牌好難搞

漁農仲有個垃圾席

大陸：香港自古以來都是靠我們才有魚吃

我聽日話入行
由船牌、泊位到出貨都好明顯要由頭打過哂關係先可以開波

實際啲
叫李澤鉅開間大型捕魚公司等百佳唔使俾人食中間價咪算囉

搵食者，考公務員就得啦

洗撚搞咁多野

班漁民住邊呀？

如果養魚有10萬一個月，會唔會冇人做
下下要靠關係先有得做，你地自己玩飽佢啦

咁抵啦